【核彈】8.31 太子站乘客與消防人員重整恐襲疑團

「噹——噹——緊急廣播，由於發生嚴重事故，本站將會關閉，乘客必須立即離開……」

8月31日晚，太子站觸目驚心，不少人從此認識港鐵預先錄製了這麼一條廣播。迴起兩下長如喪鐘的響聲，阿謙（化名）現在還心有餘悸︰「好恐怖，我一世都會記得。」

速龍小隊衝入車站無差別毆打市民，警方以「罪案現場」為由封鎖太子站，驅趕在場市民和記者，最後阻撓救護員救援達2.5小時。港鐵一再以私隱為由，拒絕公開足本閉路電視片段，令人質疑是否刻意隱瞞站內情況。《蘋果》記者接觸到8．31當晚的乘客、被捕者，以及向消防救護查證，試從多角度局部重組8．31太子恐襲真相。

男目擊者睹警內鬨︰「點解要入去，你哋害死我哋」

阿謙和阿明（化名）當晚一同乘搭港鐵路經太子，不幸坐上「屍殺列車」。當晚10時40分一班往調景嶺列車駛至太子站3號月台，有中年男乘客和示威者爆發衝突，一度揮動鐵鎚，有示威者用滅火筒噴向車廂，涉事月台煙霧瀰漫。當時二人步出月台，列車久久沒有關門開出，突然，港鐵播起廣播「清車」，要求乘客下車。

其間有「full gear」的示威者在月台和車廂內更衣，冷不防往中環列車突然關門，有人嘗試營救車內的人們，電光火石之間，有人大喊「上面有狗」，不消三秒便有大批防暴和速龍衝到月台，速龍衝入車廂亂棍打人、施放胡椒噴劑。

列車中尖叫聲四起，地上滿佈乘客逃生時遺下的雜物，哀鴻遍野，滿目瘡痍︰「簡直是7．21元朗恐襲的翻版。」小朋友掩面尖叫，情侶相擁痛哭，就連13歲少年、妙齡高跟鞋女郎、輪椅伯伯無一倖免，結果由壯丁護送離開，「救得一個，救不到第二個。」眼睜睜看着13歲少年被打至跪地求饒。阿明更目擊有人從車廂探頭，突遭一群速龍扯到月台上暴打，然後再也沒有見過他。

當時為了保護他人，二人奮力開傘抵擋速龍襲擊，其力度之大，傘骨即時被打斷。衝突僅七至八分鐘，卻成了最漫長的一刻。列車終於開出後車廂內有人滿頭鮮血，但寧願留在車上，生怕下車即被擒，收穫更大的痛苦。

阿謙意外目擊有防暴怒斥速龍失控衝入車廂打人︰「點解要入去，你哋害死我哋！」他分析，警隊自6月9日以來，精神壓力已達臨界點︰「基本上是無差別攻擊，不理對方的裝束、有沒有gear，連老弱婦孺都打。他們不為執法，只求發洩。」

女被捕者︰狂罵曱甴臭X 踩頭當踏腳石

一念之間，兩個結局。阿明和阿謙選擇留在車上，列車開往油麻地，逃出生天。身在數個車卡外的阿V（化名）選擇了下車跑上扶手電梯，反被追至的速龍和增援的防暴上下包抄，先挨棍，後接椒，電梯上十多人當場被捕。

她憶述，被警員以粗口喝令蹲下及雙手抱頭︰「你咪好X威的嗎，現在不又是要這樣蹲下，你們剛才不是打得很過癮的嗎」，十多人擠在數級，有噸位重的男生令下面女生壓至脫臼，險釀人踩人慘劇，更有防暴右腳踏電梯，左腳踏着他們的頭和背借力。

「嘔白泡」男目擊者不只一人

當日被分流至男或女被捕者時，阿V偷望了一下，看見有一名墨綠色上衣、身形龐大的男子「癱屍」地上，有男警為他「搓心口」，其間女警曾高呼借剪刀，亦喊那傷者的名字，「醒呀醒呀，唔好瞓呀。」對方沒有回應。女警遂餵他喝水，他喝了一口，便將水全部吐出，五至十分鐘後，便有三至四名消防員將他圍住抬走，不知所終。後來看了記者會和報道，並與一些被捕者傾談，才發覺看見這場面的不止她一個。

因為被捕時被沒收手機，視線範圍亦有限，但她推斷事發時間為11時30分至12時17分，綜合多方資料，這時間應有救護主任在站內初步評估，但阿V沒有印象，指月台上完全看不見救護員。

本報向消防處查詢消防員有否處理，被指口吐白沫的傷者。處方沒正面回答，只稱處方記錄上，7名傷者皆為清醒狀態，亦無嘔吐情況。

港鐵落閘阻救護 速龍訛稱沒有傷者

A先生當日有份參與救援，他憶述當晚救援行動，一等再等。在11時5分接報太子站發生事故，17分到場，「當時只知道有大量傷者，不知道確實數字。」11時30分左右，有主任級的現場指揮官進入港鐵站，其餘人員留在地面分流站候命。「全程由他與警方溝通，地面上的救護員都是呆等。」

有消息人士向《蘋果》提供記錄了消防處出勤資料的「log record」，顯示有一名職級不明的警員，聲稱月台上沒有死傷（no casualty），與救護主任報告的傷者人數不符。到底該名速龍隊員涉及人為錯誤，還是刻意隱瞞月台上情況？警察公共關係科在截稿前沒有回覆。

傷者人數十變七 點錯與否陷羅生門

根據A先生所述，在11時40分左右，入站的救護主任報告有10名傷者。午夜12時左右，主任修改至傷者人數至7名，3名嚴重傷者從記錄上消失。

消防處早前解釋站內情況混亂，可能因傷者曾換位而重複計算，亦說傷者人數不一「也是常見」、「並非罕見」。但記者接觸到的數名消防員都質疑處方說法。消防員阿海（化名）指，傷者人數確會更新，但多數是大型事故，幫手分類的同事較多才會這樣，這次只有一個同事（救護主任）數人數，數錯的機會很小。消防員阿Sam（化名）即使現場只有一位救護主任，數錯機會依然較少，因為每一家醫院能接收優先病者會有限額，如果數錯數會令醫院不便直言點錯數是「大錯誤」。

阿V一直待在月台，直至往荔枝角的特別列車開出。據她憶述，在場只見警員「chit-chat咁轉」，圍着傷者點人數，大喊傷者號碼，單是太子站至少已點了3至4次，故此質疑為何仍會點錯數。「當時是有救護員在場，警察問救護員是否總共有7個傷者，然後救護員說『吓，係你點㗎喎』。」她感覺上，基本上是救護員配合警方的要求。

A先生也坦言，12時30分才被允許入站救人，在月台初步為傷者急救後，浪費足足一個小時等車。「經初步檢查之後，警察要救護在這裏等，等他安排等了整個鐘，起初以為會上太子路面的救護車，後來才知原來找地鐵，載傷者到荔枝角轉車去醫院。」

網上流傳8．31當晚有人在太子站當場死亡，各政府部門已多次否認，指其為懷有惡意的謠言。不過港鐵以私隱為由，拒絕公開3小時的閉路電視錄影，只交出20多幅截圖，真相仍未能水落石出。

915去完英領去民陣遊行！升級玩國際戰線！

我哋升級玩國際戰線！繼續遍地開花！每個星期去唔同領事館，舉唔同國旗！

推

[多圖高清] [不廢up] 一人一文宣行動

915銅鑼灣 915銅鑼灣 915銅鑼灣
推緊915民陣大遊行嘅入嚟改推呢個post

少少行動分析 入嚟幫手一齊諗一齊討論
-死線調整 -不同情況的行動計劃

［915集思廣益］去民陣遊行嘅入一入嚟

推

cap圖就想說服人
會唔會太on9呀你地

push

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

推！！！
請即參與：#wtsappforhk campaign (#eye4hk 2.0)

已有手足推緊hashtag
有twitter既快啲retweet，無twitter既而家開番個
向外國人宣傳警暴！！！

國際線
1. retweet手足既呢條tweet, 記住comment加#wtsappforhk

或者share以下既圖去twitter
2. 如果你選擇將10個電話重新打一次出黎，記得加+852
3. 叫埋外國人一齊Report俾WhatsApp聽，增加noise
尾數雙數先係business，單數係正常account
但係兩種acc都違反晒terms of service！！！
班狗想分散投資，不過我地要port到佢一條不留！

祝大家舉報愉快

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

割未

Tui

仲比水飲 係咪on9 狗真係狗